（公屋好好住）長沙灣海麗邨15歲女生被男鄰居伏擊 斬傷腳疑兇被捕

長沙灣海麗邨海暉樓，早上7時許，一名15歲女學生早上離家返學，在門外遭一名男子持利刀襲擊，腳部中刀受傷。女生負傷返家向家人求救，由母親報警。警員趕至現場，將涉案男子制服拘捕，並送院檢查；女生清醒由救護員送到明愛醫院治理。

現場消息稱，涉斬傷女學生的男子姓蔡(57歲)，患有精神病10多年，住在女生下層單位，據悉，蔡早在數年前指女生的寓所發出噪音，曾上門拍門找晦氣發生爭執，其後他經過治療一直相安無事，直至今日事發時，蔡又突取菜刀離家上樓跑至單位外，剛好女生開門離家返學，蔡持刀揮舞，兩人在門口發生糾纏，女生被扯頭髮，她奮力反抗推開男蔡，混亂間左大腿撞瘀，左小腿被刀鎅傷現血痕，女生的母親見狀大驚，立刻拉回女兒入屋，關上大門及報警。警員到場時，蔡仍站在肇事單位外，冷靜持刀，未有反抗下被捕。女生則幸傷勢不重，送院敷治